civil已爆失業潮 大電electrical engineering 就20kup

今年好多大電朋友未畢業已業有2萬幾
Ive都有18k up

poly 報告 一出黎20k up

大電EE

支持ching，唔好比鏗哥再水人入civil同cs，應該入前景極好既電機工程

傻鳩先入EE
醒目仔一定係讀Civil or CS

[img]
[/img]

[img]
[/img]

HKU PolyU EE

Electrical ENgineering

係醒既一開始就唔應該入engine

engine仔最高分咪只係HKU 25-26分, 其他都係19-23分之間, 仲有大量既IVE/ASSO仔經non-jupas上返Engineering Degree

而25分或以下根本揀唔到更高既科, 咪焗住揀出路好既HKU EE同POLYU EE囉

仲乜要入EE咁折墮

真定假

假

真

大電人工高 福利好
身邊好多同事仔入中電 港鐵做
呢世無憂了

Civil 工程龍頭才是王道

唔好再推人入EE喇
我grad左幾個月仲未搵到工

Civil 失業慘況可以睇我另一個post/ z巴提供既理據

鏗哥細佬？

賭波=發達
仲駛咩讀大學

林鄭政綱無提到大基
Civil準備踏入08慘況

信我唔好入大電，大電畢業仲未搵到野做

朋友岩岩I大 EE fg出後, 27K, 佢話細公司

i大EE畢業出黎做扎鐵 ?

面對現實啦，EE依家好撚值錢架

唉 我都想真係咁

咩真係咁，civil就真係玩完！EE嘅世界已經開始

EE都開始扑直喇
同屆同學有部分都仲未搵到工
搵好彩到既都係萬頭
真係唔知抵讀左係邊

聽講i大 ee 98%就業 17k up
civil就慘啦

你搵唔到姐，我fd 仲要pt i大 ee畢業，叻極有個普啦 依家一樣27K, 出到黎串柒柒，個市唔係差架。
不過依家多左人讀EE爭食就真

真係好撚多 唔好讀ee 一年幾百人 邊有咁多位

你睇下鏗哥 幾成功

少數例子 萬中無一
最重要係全男一條女都無 出黎做野都見唔到女仔

屌，咁撚好搵，有錢係身使怕無女，就算無女都有舞女啦

咩公司請fg會27k。。。
工程新人乜撚都識一定冇呢個價

不過話EE可以做2電1鐵政府個D
其實8成人入去都係做學徒合約制 要落手做野 冇咩機會升Engineer
真係畢業做Grad Engineer真係好小

如果有咁既料入structure, civil個d上位仲好 地位又高d power又大 人工又高火箭咁升

自己搵唔到就話無，唔係眼界咁淺啊麻
其實係係咪讀EE架？唔識唔好扮識喎

555

我今年大電EE RMIT畢業
出黎19k, 13個月+bouns
5.5日工
身邊好多RMIT同學都有offer 大電EE

聽講16年HKU EE fg個班人工更高，大部分最少拎21k，仲有唔少人入左iBank

Ive 電機HD就比心機讀書搏入HKU EE啦

你讀咩？

係就好

師兄都只係19k 邊到有27k?

其實我fd拎7K, 開心啲未？

Ching我同學今年hku EE grad
同科有一半叻到好似eric adrian個啲先有中電港燈offer
有一半人都仆哂街讀master逃避現實/直頭搵第二行既工
Poly 120人加hku 80個真係爆尻哂啦
唔好再水人入黎啦

中電今年fg開20k 你fg有27k我斬手指

你收嗲啦揀科既野害人一世嫁
Civil一年前已經拖到9月先請哂啲人
EE更加唔洗講以前total 120人升到依家1年200個
你會唔會每年多左80個老屎忽出黎比位你上啊
Intern好多人都轉埋做cs做program又唔講 個個以為好搵走入黎咪仆街囉
根本成個香港大圍環境都未睇到
下屆政府行咩風又唔知 計我話就咪撚讀engine 反正少極人讀都夠人用 反而差唔多分就揀nursing 講辛苦engine差唔遠幾多 入唔到兩電一鐵咪又係做隻狗

師兄
我poly EE hd出身
黎緊我會過hku讀engine
但唔想撈死EE呢範
可唔可以指點一二

唔係22k咩

利申中大ee有同學袋中電offer

中電fg 人工高

正方同反方都亂up

上年出21.5k, 今年應該再高1k

咁咪MINOR CS
做唔到EE去做IT狗

fake

每起一棟野 就有大電EE存在
Civil 起完就無
自己諗邊個可以長做

Mains 都要EE啦，根本長做長有。
如果我叫人去讀civil 又話行頭衰退害鳩人
依家叫人去讀EE個市好又話我水鳩人
啲契弟自己搵唔到好工就唱衰EE個行頭, 根本就係自己垃圾怕競爭，挑

EE

個個都做大公司GT

This is HKU Civil！Civil 已爆！！！

鏗哥 係咪盲 2015年拎出黎打飛機
今年2017 一半人搵唔到工

大電EE 爭住要

EE萬歲 輕鬆2皮
仲要得2間u有開 唔洗好似civil咁千幾人爭

好葡萄

大電首選

起完一棟野,BSE更加存在
BSE可以食住EE仔
識做一定係BSE

BSE 依家一畢業起薪就22k

風火水電樣樣玩齊, 荀過EE

大電 狗也不屌
日日做到閪咁 時薪最低工資都無
想返7X24就讀啦

大電人工高

教大fg 25k, 自己參透下啦

大電

你真係好有恆心推post
Btw, EE制霸天下嘅日子已到，其實subject 收皮啦

唔好再推啦

不願面對EE制霸市場

Ok

完全後悔揀civil, 見唔到將來...

推到個個都知

好彩當年入左hku EE
而家做左1年野 月薪39k

我IE 依家返緊份intern 65k

合理呀，電係萬力之源，無電你識飛都無力。39k算正常，我fd fg出黎都56k, 佢話細公司

係

有朋友讀完poly大電20k 13月糧+花紅
好酸

酸

今日EE 9成人搵到工

駁唔到

9成日搵到?咪吹啦，得一半有炸而家

又係到吹淡EE驚人爭飯食，EE9成就業。起薪22K, 有fd持27K添。咪再吹淡喇，無用架

吹到，起薪22k?

civil 就22k, 大電15-16炸

中電出到22up啦，我fd拎27添，不過係細公司

細公司都27

老老豆豆，中電港燈有幾多個，100個裡面可能得5個左右，唔好水人讀EE啦，仲要講緊成績好得黎仲要個人好鬼醒

做咩係都要吹淡EE 明明依家市場要EE都唔要civil, 22k up係事實，有人拎27k亦都係（重點係細公司，大公司啲價set死晒，唔會offer到呢啲好價）。civil 已去到尾水，仲去讀不如揀大隻做猛鳩好過啦.
EE唔同，長做長有，同埋之前比人勿略，人材不足。其實係好大市場，等上一代啲廢柴收皮，會有大量好位比新仔上位，依家唔讀EE , 老黎等乞食啦

Agger

啲契弟自己無本事就吹淡EE，真係殘過地底泥

個别例子就算鳩數,今年其他有成半人仲未有有野做
如果好似你話個個起薪22k 出黎個result 又點會得返 average 20k 注意係平均咋喎 係有幾個勁人拉高左range 先會係咁 你做到最 top果兩三個咪即管入囉 到時仆街唔好話
實情出到黎咪又係得15k16k
咪唔好信囉 入bse都好個入ee啦

EE 可以做埋bse既工

呢啲就真心話喇

不如吹大啲，33k左右

吹水都用下腦啦，兩電一鐵啲人工，無論您做機械/大電/細電都係一尻樣架。

BSE定EE好

兩樣都乞食 轉其他

我都開緊18k 請fg

大電太大需求了

Start 22k up lar

同意

青 識貨

土木工程，勁人之選

想係香港做工程師，首選一定係土木。土木工程，前途光明。除左土木工程，其他工程一定乞食。

大電/bs/機械都係做土木佬身邊隻狗。香港工程界，土木工程師一定係一哥。除非你唔係香港做工程，你就可以唔揀。

又黎吹奏civil, 都岩嘅，岩岩放榜，係時候扼岸鳩仔入civil 喇

大電EE 考個牌月入60k 不是夢

civil唔洗落手做果啲飽和啦，出面啲工程又愈來愈少，啲人想跳糟都冇
除非你讀完係想做工人

利申猛鳩

係一哥呀，但讀civil就做到嫁啦?

依家仲吹奏水人仆街，真係夠晒黑心

土木工程已死
大電好撚旺

鏗哥前幾年咪又係做緊一樣既野
而家叫人跟佢搵食都叫黑心
見到鏗哥咁成功就知入EE冇死

唔係理依班人，入唔到 civil 不如唔好做工程佬，做 bs 做人 ar 二，你甘心咩？

坤人入civil仆街乞食最開心

識入一定入city civil=i大🤣🤣

點解要互相傷害
真係好撚蠢
學下it狗啦

學it狗比人撚到狗屋都無埋，仲乖乖地搖尾乞憐？

又係到吹淡Civil驚人爭飯食，Civil9成就業。起薪22K, 有fd持27K添。咪再吹淡喇，無用架

屌你抄我留言，明明係EE先係皇道

反正都係9up 乜source都冇
我都想22K阿...
我EE畢業做左年幾先13K咋
我想轉工阿 有冇資料阿 ching

起薪27K?

宜家大把工都搵唔到啊

點睇測量 會唔會又幾年後失業

屌唔係咁快氣餒呀。兩電都22K up 我話無source, 我fd 做私人野佢拎27就梗係有好碼頭啦。
都話EE以前全行都比啲老屎忽霸晒啲好位囉，跟本後生嘅儲備不足，係呢三，四年先多返啲人讀EE, 就係為左填補未來嘅空缺。
比啲信心，EE係一定無死嘅

ching你有所不知
入2電拎22k既5%都唔知有冇
其他人都係做地底泥咋
有d仲未搵到工tim
唉 不要再說了...

你冷靜啲，你先岩岩出黎年幾，加上市場岩岩適應緊新果班EE學生，先有啲個好似好難搵工嘅情況。
而且，EE出黎其實有好多選擇，唔係淨係局勢係兩電一鐵嘅，你有實力，其實細公司仲多發圍機會。
當然我唔係話依家人人都咁好待遇，不過論前境，EE一定跑贏其他engine同civil 呢啲夕陽產業

2電1鐵個D唔洗諗啦
實比個5%屈機
一係就做死一世技工
同埋呢家出面個市真係唔掂
想轉工send十鳩廿張cv出去都冇影既屌!!
同屆師兄都唔少仲搵工...好撚慘阿
屌!!!EE根本已經好撚爆啦!!咪撚再捱喇!!

2電1鐵個D唔洗諗啦
實比個5%屈機
一係就做死一世技工
同埋呢家出面個市真係唔掂
想轉工send十鳩廿張cv出去都冇影既屌!!
同屆師兄都唔少仲搵工...好撚慘阿
屌!!!EE根本已經好撚爆啦!!咪撚再推喇!!

點解扼人讀EE？

同意 而家好多civil佬都想轉做電